---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۳۹۸
---
# غزل شمارهٔ ۲۳۹۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زهی به شوخی بهار نازت شکسته رنگ غرور امکان</p></div>
<div class="m2"><p>دو نرگست قبله‌گاه مستی دو ابروبت سجده جای مستان</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سخن ز لعل تو گوهر آرا نگه ز چشم تو باده پیما</p></div>
<div class="m2"><p>صبا ز زلف تو رشته بر پا چمن ز روی تو گل به دامان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به غمزه سحری‌، به ناز جادو، به طره افسون‌، به قد قیامت</p></div>
<div class="m2"><p>به خط بنفشه‌، به زلف سنبل‌، به چشم نرگس‌، به رخ‌ گلستان</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چمن به عرض بهار نازت در آتش رنگ‌ گلفروشی</p></div>
<div class="m2"><p>سحر زگل‌ کردن عرقها به عالم آب شبنمستان</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز رویت آیینه صفحهٔ‌گل زگیسویت شانه موج سنبل</p></div>
<div class="m2"><p>ختن سوادی ز چین‌ کاکل فرنگ نقاش چین دامان</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>اگر برد از رم نگاهت سواد این دشت بوی‌گردی</p></div>
<div class="m2"><p>هجوم‌ کیفیت تحیر به‌ چشم آهوکند چراغان</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به وحشت آباد این بساطم‌کجاست عشرت‌کدام راحت</p></div>
<div class="m2"><p>خیال محزون‌، امید مجنون‌، نگه پریشان‌، نفس پر افشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به‌کشت بیحاصلی‌که خاکش نمی‌توان جز به باد دادن</p></div>
<div class="m2"><p>هوس چه مقدار کرده خرمن تبسم‌گندم از لبی نان</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>حصول ظرفست اوج عزت‌، نه لاف فضل ونه عرض حکمت</p></div>
<div class="m2"><p>گرفتم ای مور پر برآری کجاست‌ کیفیت سلیمان</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>رگ تخیل سوارگردن‌، نم فسردن متاع دامن</p></div>
<div class="m2"><p>چو ابر تا کی بلند رفتن‌، عرق‌کن و این غبار بنشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>متاب روی وفا ز بیدل مشو ز مجنون خویش غافل</p></div>
<div class="m2"><p>به دستگاه شهان چه نقصان ز پرسش حال بینوایان</p></div></div>